[小小虫][廚藝班] 又係我，我終於可以開班喇。如果有人需要義飯可以contact我

平民廚房，講左咁多年，終於開班教煮野食喇。
如果有人想揾人整義飯可以揾我傾呀！
TG: Seafoodpeter

岩岩完左12月，好多謝咁多位黎救我機，再次感謝各位。
黎緊一月份步入西餐寒冬，加上未開sem，我可以抽番啲時間教大家煮野食喇。如果情況許可，希望仲可以拍番片添。

小弟其實有一個party room整左一半係廚房，一半係唱k打機嗰啲黎。

一開始係plan左荃灣執左，就全心教班煮野食。奈何機緣巧合做左依家依間餐廳，一直放低左交俾partner用。
而家想投放番啲時間教人煮野食，真正做到平民廚房，教啲屋企都整到既西餐。
我之前plan左好耐，亦試過出面既教學班，比對下，我好想人地黎學左，真係可以返屋企煮得番出黎。

試過出面既有，
Axx studio係我心目中已經係最好，但主要黎講，佢主攻甜品，同埋我上次去學嗰個食材cost低到癲既卷蛋已經要好似300，抵唔抵就見人見智。
Citysuxxx嘅價錢合理，佢本身材料cost都高，感覺上會抵啲。佢主要係想你學完係佢supermarket 買番啲材料，但唔係每個step都俾學員做，唔夠完美。
咁有啲唔係大公司，partyroom黎，之前試過dum哂春，仲要本身好出名添，不過唔開名啦。
屌你老味成8個人上堂 俾得三個人份既材料出黎，2,3個唔撚識既人一齊先share一份材料，一份架餐。
個情況變左你又切粒車厘子，佢又切個檸檬咁，我上完都唔知自己做過啲乜，最緊要係咩呢，個導師直頭唔識煮野食。

廢話講完喇，所以我希望如果我自己教，每一part既step, 一定係學員自己做，同埋每個人一份材料，由頭到尾自己學，希望每個人學完返屋企都會整得番。
生於斯長於斯，都係嗰句，連登仔頭幾班可以免費報名，我又未教過班，又好想回饋連登仔，所以所有費用全免。

内容主要想係頭，湯，大，甜 around三個鐘學。你地可以係個post討論想學啲咩(當然唔可以太誇張，唔係三個鐘學唔切，我會同你地一齊修改)

暫定禮拜一三五日既 1830-2130，有興趣嘅巴絲可以tg搵我報名，講埋邊日ok, 儲夠六人嘅話就會confirm番大家開得成，最多每場八個人。

講下場地設備先，有一張教師枱，8張學生枱，包括所有設備都有一人一套。
如果參加者想帶埋朋友黎都可以，但變相你地就要share一張枱，可能唔係每個步驟都自己做喇，但我會確保你地每張枱有一份食材。
我可以保證教到你地可以係屋企整到餐廳整既質素同埋方法，
例如點解你地係屋企炒意粉，一定唔係餐廳咁既味？牛扒係咪真係只可以每邊煎一分鐘唔準郁？
當然課程難度 要睇下你地想係bb班定係高級班，高級班甚至可以唔好理頭湯大甜，直接學一個複雜啲既main course。想學高級班嘅話記得報名嗰時講埋呀！

義飯方面，我都有講過我啲伙記都係手足，佢同人傾緊佢整飯人地黎車走，我唔知最後會唔會傾得成。
好多巴絲打成日都希望我幫到手足，但我曾經聯絡過既人都無哂蹤影，實在唔知點揾方法，如果有人搭路，我可以幫到手即管tg我呀。

推

g持

正皮是我給的

一定G持

留名

虫B！！！！

正喎

支持

黎喇喂

Lm

Seem fun

巴打會唔會考慮同龍門冰室老細個資料中心合作開班比手足多個技能學習？

有興趣 不過應該好多人都有興趣 希望到時會有位

支持虫B！
Btw 早排黎左幫襯，環境野食一流
美中不足係個西京燒魚柳同龍蝦湯略咸，不過唔割！

tg pm咗你
頭盤未諗到，但係想海鮮/酸酸甜甜嘅嘢，但唔想蔬果做主打 (利申食肉獸)
湯我要意大利菜湯/羅宋湯 (其實具體分別喺邊)
主菜就正如我所講，我係食肉獸，紅肉白肉甚至魚(無咩骨)我都有興趣，扒嚟講主要想學唔同汁(芥末/紅酒，唔要白汁)同埋熟成技巧
甜品想要啲有雪糕/朱古力/抹茶/蛋糕元素嘅嘢，又或者教我整心太軟都ok

上面純粹我自己私心想學

留名等金主培訓多幾個小虫虫出嚟

sorry巴打 唔清楚佢個資料中心

同埋唔好剩係tg我 係個post度傾下想學乜先得嫁

收到 多謝你巴打

好詳細巴打 有無人跟佢機
熟成我唔識 但我見好多youtube有教
都應該係用雪櫃玩

依度要黎做先得

不如收返成本價啦
好想跟爸打學野

詳細到我唔好意思
btw西餐個範圍去到邊? 俄國菜/意大利菜/法國菜嗰啲算唔算?

留名先

跟

啱啱TG報左名
想學煮main course同湯多啲
湯就想學洋蔥湯
Main course就Pasta同肉類都有興趣
之前跟你YouTube 啲片煮都已經好好味
想再跟你學下野

借興趣班/短期課程方式發掘個人意向 可以睇睇

想學下整牛扒同薯蓉
個薯蓉好食

牛扒都可以進一步討論下
咩部位 西冷 肉眼 T骨 柳 flat iron
咩種咩級數 安格斯牛 澳洲和牛 日本和牛etc
想簡單煎定係想玩其他做法
呢啲都會對處理/烹調方法有影響

頭幾堂唔緊要啦
平身覺得 乜都用錢計住計住
就乜都好難成事

講出黎 睇我識唔識 咁又唔好當我萬能

你唔收我都塞俾你㗎喇
大不了你捐咗佢

俾我定巴打們睇

個個都好鐘意薯蓉多過牛扒

Why not both~

平生

掉返轉下下咁蝕錢都唔係咁好喎
收返成本價啦

巴打進階啦？

主要想學點調味

中定西都好 薯仔同牛放埋一齊通常都薯仔正過個牛

我發現大家tg我好難夾時間 唔介意我不如開個tg group

開啦開啦

我都tg咗你

推！！！小小虫巴加油

我廢J嚟
識講唔識做
淨係煎過牛扒

不過份量好少
如果menu有薯蓉就好

pish

想學意粉

我個wish list
頭盤想要crab cake
湯想要蘑菇湯
主菜想要龍蝦包/炒意粉
甜品冇所謂

我覺得巴打可以收番個食材錢 無謂要你自己un 啦

係唔係下星期開始
想學煮意大利粉啊
好中意食意大利粉

我都想
我淨係識海鹽黑胡椒

Tged

開左既話放埋條link出黎介唔介意大家

會唔會加密好D

當然加密應該好啲
就係驚緊放出黎唔知會唔會有咩麻煩野
但諗諗下 係tg逐個add都無乜分別

最想學整chou farci
煎扒同煮pasta嘅技巧都想偷下師
希望可以學完整俾屋企人試下

學識廚藝好重要，可以減少消費

跟機 頭盤想煎帶子 / Ravioli /肉丸
主菜想 威靈頓牛柳 /教煎下扒 想知唔同source點整 同埋啲配菜點整先好食/ risotto
甜品想 疏乎厘/ 麵包布甸/ 心太軟

深夜諗到餓餓地 期待跟巴打學嘢

如果可以學威靈頓牛柳就正

妹妹同我幾夾
帶子+牛+心太軟同我match
我地可以約埋一班

煎帶子+西蘭花濃湯+risotto/意粉+心太軟

同感 可以一戰

chou farci偏到咁

俾你講到餓哂

威靈頓要唔止一日整 我驚無咁岩教

入黎講番個名相認

同朋友黎過幾次
整體黎講都唔錯 意粉好食
Risotto個份量會唔會太大 食到勁飽
不過上次份Wellington overcook左
我同同行友人都有少少失望
不過唔割 希望下次有機會再試吓

係

想試俄式紅酒燉兔肉
但要睇下改成咩肉類好

如果係有日出成10幾個
可能真係會overcook左
對唔住 得一個焗爐 控唔到太多

一個人黎學得唔得

撐

下次再試

當然唔緊要

因為個難度係
要200 度焗完一個時間 再用220 扯番大火整個面 如果太多前後入 就會較易出事 除非有兩個焗爐

幫推

聽日再睇下有無人喇
good night喇

推！

禁錯左不推文 推多次

巴打你不如直接開埋食材店，咁咪可以好似citysuper模式咁學完係你間店買野番屋企煮 真正平民化
citysuper貴係佢開係ifc

蟲蟲巴

G持巴打！好想學但你tg係邊

有興趣推

意大利菜湯/羅宋湯
想學有菜有肉營養均衡既餐
甜品想學唔洗焗爐既
不過我係地獄級別驚煮唔到人食既野

可以幫你當係買食材

seafoodpeter呀

minestrone其實好快搞掂
係切粒粒咁解

一整左link個post即刻靜左

靜英英咁

推 想學下野整比女朋友食

早幾日來食過 大體來講呢個價錢有呢個質素相當值得推薦

巴打 我入左group但睇唔到之前啲對話 想知而家full晒未/仲有咩時間有位？

見唔見到有得投票呀？

見唔到

教整野食既時候可唔可以拍埋片
好想學 但奈何未放工

呢2個月唔得閒但係都入咗gp先
虫巴等我呀

手足好有心

多謝手足

推推先

推一推你先

淨係識煎蛋同煮公仔麵
有冇得由買餸開始教

哎呀遲左添
唯有等下下星期
先多謝虫巴咁有心先

請於tg group報名
超高cost頭炮教班
Menu:
香煎北海道帶子，cauliflower puree, cauliflower粒粒，cauliflower片片

雜菌忌廉湯

香煎牛扒，薯蓉

心太軟

星期一，1830 - 2130
星期日，1500 - 1800

每日8位 共16 位
每個報名者可以自由帶朋友一齊煮或者等食
但食材，工具每個報名者只得一份

12點正： 先到先得，只需講低報咩時段

報唔到既巴絲唔好失望，我會keep住搞，免費期間每位只能報一次，希望多啲人可以join la☺️

想學煎帶子同意粉

Confirmed同admin聯絡左
本身投左票嗰個日子既人
頭8個直接可以參加
如果覺得menu唔岩或者臨時唔得閒既空位會順延之後報名既人

但我都開左金口話12 點有得報名，所以下星期加開一場 星期日7-10 點 一陣12 點報既朋友仔 先到先得🙇🏻‍♂🙏

仲有十分鐘

上堂會講解

同學仔唔介意 我都想拍

多謝巴打 撐場
今日星期5 靜到飛起
冰河時期到喇
~(

頭一星期 報名完成

Tg msg 左你，有興趣想學整fresh pasta, 不過其實我學整咩都得，如果要攝人數可以搵我

LM。但我係零......

好鍾意食你個芝麻醬意粉 但我好少煮嘢經驗, 可唔可以嚟學?
就算唔收學費不如收返材料費啦巴打

收到喇 巴打

我係一

可以入tg group傾丫

好有意義
推

其實好鍾意飲M記既龍蝦湯
依排又出左

有時間再過來 因為對我來講真係有d遠

巴打好有心！推
留比手足學多門手藝

thats why
鐘意飲m記開粉嗰啲
一定唔鐘意飲真嗰啲

想問下會唔會有網上教學?
之前好似記得巴打有開過個YOUTUBE

平日嗰啲班會唔會考慮遲少少，要返工

會呀 要慢慢先搞番拍片
因為我地唔係pro剪片花好多時間

所以會有星期日班嫁

Sorry一場誤會

感激 因為見d 堂都冇乜機會上到
同埋都想學多小小野
返工學到既野又小

想學整海鮮意粉 蜆肉意粉嗰類 好鐘意食

拍片放上youtube啦，想學多啲recipe 但唔喺香港join唔到 btw可唔可以講多少少基本功嘢 eg刀功，pan frying之類 我餐餐自己煮，但都係靠youtube 學，好多基本功都可能錯手勢 （主要煮西式家常菜 eg stew, soup, pasta etc.)
巴打好有心 幫推下 同埋可唔可以得閒tg討論吓

虫仔成功開左第一班

我講下嫁咋

有tg group置頂左 歡迎入黎傾野食
教左第一班 你問下啲同學仔 就知其實我乜都想教

放youtube可以更多人學到

影左做主菜牛扒的過程

衣位巴打既衣碗湯真係唔係講笑咁撚足料啊

睇落好好玩最衰抽唔到時間join
好想學揀扒 腌扒同整燒汁/紅酒汁

做阿sir嘅我見到都呆咗

要有時間都得閒拍
一個人做唔到幾多野

依啲要一堂入面 剩係做依啲先夠時間
如果整汁

想學煮意粉
煮咁多年都淨係識Aglio e Olio

尋晚既意粉

同驚慓場面
傷者:洋蔥

你見到洋蔥出血個樣勁開心

收工收630仲要大西北 好可惜join唔到

我有興趣呀😇😇🥰🥰

想幫手煮/教煮

come on入group

會唔會教煮家常便菜？
中又好西又好 想用平時屋企有既野黎煮

可唔可以教熟“刻骨銘心初戀金銀情侶套餐?”

Risotto既料係平時都會用既
Mushroom onion 黑松露醬 cheese，係要買risotto

Carbonrana都係

我意思用一般家庭會有 聯糖蠔油豉油..etc果類 教d簡單野

順帶一提 而家雖然過左免費堂
但每星期除左十連發班 仲有開獨立興趣班嫁

有無人參加

黎緊星期六班
就係玩sousvide無骨春雞

同啲巴打一齊度緊呀
等你地平啲買到 唔洗食貴價我都想

hi

tg: seafoodpeter呀
group link :

手足想學得唔得 唔好free啦

無free架啦而家

想join
但依個時勢怕唔怕

上堂全程戴口罩 同用次6酸水消毒毒野
學完返屋企煮 安全過出街食 好似係

想問吓10 連班都係星期日，一？

獨立興趣班有無教煮意粉？

而家home office好想學

去咗？覺得點先

So nice兩碟 thanks

兩碟thz

咩叫十連

暫時兩班成功開左
再組到8 枱可以再開
可以入黎組隊呀

之前有教過一次
其實開咩我真係無所謂
只要入黎有志同道合組到8枱就開得喇

基礎班 全部野都教 教埋買餸添
希望由白痴變到你識係屋企煮飯

下次十連幾時 正喎

有無學生電視框 雖然唔知detail

冇興趣！但呢個時勢唔敢出街留名之後報

你係咪第一個字打錯？

我都諗緊

無下唔下次 你入group組夠就有班

其實我地多數兩個人夾一張枱
我而家真係成本價教

lm

辛苦哂巴打
教得好好呀

咁既價錢可以學到咁多野 有興趣巴絲可以試下
利申讀緊廚藝 頭一個sem都係學呢啲嘢
我諗跟樓主學會有用過上堂

係sor lol
係有興趣至岩

尋日學三文魚他他、意大利雜菜湯同埋波波雞呀

煮食白癡，食開加工即食嘢，本身覺得好玩先上堂，宜家學識咗係屋企煮意粉飯同湯，食得好咗好多，材料又平，好感動

而家依個moment學左係屋企煮最好

好強既Selling point

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

同時希望更多家長加入幫助細路同學生

聽落好似有人想上十連發初階班
而家可以加開一班
星期日晚上1900-2230
有興趣既可以tg我
或者直接入tg投票

推下先

齊人就開lu

Post下成果先，係屋企煮咗Risotto

不如講多兩句講解下丫

有冇窮撚廚藝班
教整家常小菜 煲下老火湯
窮撚學生無咁多錢又想G持

整得成嘅話樓主嘅target customer可以係大專生

上堂學咗整雜菌同蟹肉risotto，其實基本原理都差唔多，見屋企有菠菜咪試吓整菠菜risotto囉，之前都有整過蕃茄同南瓜risotto，但冇心機擺盤就無影到。

我真係好鍾意食宜家成日整，仲有好多款想試。

小小虫爸，餐廳請唔請人好想跟你學野

同小小虫比差梗d唔夠creamy##, 不過都已經好叻

冇落cream，少牛油，太肥，日日食搞唔掂

嗰啲係咩菜黎嫁

而家一路開緊班喇
聽日中午又上堂lu

唔好整到食厭呀

本來請
而家個環境唔容許喇

要時間先可以成功 好似係

你睇我 仲咁瘦

内容/主題 係啲咩？

菠菜，切得柒同埋可能唔係好識整，個味唔出，番茄同菇risotto好食啲

唔洗呃我，你都唔食野嘅

聽日詳細post上黎 唔好鬧我賣廣告 屌我就好了

一日有一餐嫁

咁唯有等下你既youtube片啦

尋日學煮南瓜湯同牛尾湯

push

好正咁！

tg group

十連發堂加開喇
小小虫基礎班
星期日仲有兩張枱既位
一張枱可以隨意夾幾多人
建議人數1-2
每張枱有一份材料
時間係1900-2230

以下係十堂大約既課程

1. 基本
切野教學
沙律款式介紹 : 蛋黃醬類沙律、油醋類沙律
(講解由衣兩樣野衍生出來的沙律)
自家製蛋黃醬教學
市面蛋黃醬介紹
Caesar醬教學
油醋類教學

2. 湯
牛清湯，雞清湯，南瓜湯，牛尾湯
小技巧教學 (雪湯粒)
高湯broth : 清湯系列，褐色系列。主要有三種湯，雞湯、牛湯、菜湯。
衍生>>結既湯、牛尾湯
以上三款高湯如何衍生為其他湯
湯如何雪凍隔油、片油、廚紙索油

3. 汁水
四款基本汁水 : 白汁類、褐色類、番茄類、荷蘭汁類
如何衍生為其他汁

4. 粉飯 (超級集中講)
乾濕意粉、risotto (兩三款)
教拋鑊

5. 牛肉
不同部位、不同既煮法
慢煮、入焗爐、橫紋逆紋

6. 雞、羊、豬
雞
羊架
豬pork belly

7. 魚
改魚柳
香煎魚柳、配汁
紙包焗
番茄燴
鹽焗

8. 甲類
蟶子、蜆、蝦、蟹
Decoration, Garnish

9. 教買餸 (site visiting)
去街市、超市 (楊屋道、citysuper)
唔會返studio煮，學員可自行買野返屋企現

10. 終極master chef式考驗

首先，要俾$1100 deposit/每張枱。每次上堂都要俾一次學費$550，最後個兩堂就唔洗收。
每張枱既同學有義務完成十堂既課程。
因為岩岩開始開班，上十堂送一把刀。如果上唔足十堂，$1100 deposit將不獲退還，亦會收返把刀既錢。
同人夾枱既同學仔，如果是但一個人黎唔到，都希望可以盡量黎返上堂。
如果有需要調堂，可以搵另一堂既同學仔夾下可唔可以交換。如果唔得，就會係另一班到補上。係另一班補上未必有一張枱俾到你，但會確保你可以跟返個堂既課程。
刀方面，會送價值550既一把刀，如果無貨或者有同學想買高階啲既刀，補返個差價就可以了。

另外，下星期會有獨立興趣班
手打pasta同埋簡單cocktail教學
有興趣tg我丫

係咪完喇

咁啱見到煤氣公司廣告，教煮粟米斑塊同蒸肉餅加齋示範個排骨湯，就收$530，都係最多兩個人一齊上，係會員平少少咁蟲巴啲堂原來咁抵

我自己set完 cost爆哂錶
完全無extra錢賺
志在我唔係出名 想分享下

搞手又只求打個和

咁又唔可以咁比既 我都參加過一次 佢個烹飪中心環境係舒服同設備齊全D, 同埋佢多唔同程度既堂簡

哦不過我窮，學到野最緊要，環境合理就得，用唔着最靚嘅裝修同埋設備

十連班 差一張枱 推

有一個甩底
星期日 1900-2230
差一張枱 有無人有興趣呢

咁慘p牌推唔郁

課堂精神

[img]htt
ps://

最後召集 仲有一張枱名額
又有一個臨時甩底

又係咁，fill咗個位未

係咁有人甩 有興趣 tg我

想報

虫巴

遲咗見到個post

same

想學paella

不過正宗係咪要落兔肉？

係咪真？ 點解最後一張枱
永遠都係最難齊

其實無話
多數分
海鮮，家禽，同素
好似係

仲有一枱
下星期日上堂lu

我有興趣

仲有冇位可以報？

可以入小小虫個tg group睇下呀，衣家有班報呀我見到

今日上堂學牛扒呀！
多謝蟲巴教左咁多種整牛扒嘅方法
又有得逐舊試食 可以好具體咁知唔同煮法會有咩口感

同學仔今日做流浮山刀手

教學示範

炸牛扒？

因為想知唔同煮法對塊扒嘅味有咩影響同有咩口感
所以尋晚係半實驗式咁煮牛扒，呢個半煎炸煮法來自一個叫heston 好science咁去煮野食嘅人

另外仲試左souvide, 淋油等等

想知有冇白色情人節餐

好耐無上水 遲啲開個新post先
依排教班教到好忙

想問巴打完全新手白紙嚟學會唔會有難度

唔會，十連發班由淺入深咁教你
唔洗背食譜而係學concept
學完返到去真係整得返果樣野出來，唔係上堂影完相打卡就算
包生仔架

同學仔返屋企作品

好似幾正咁喎

今堂相

煮得幾好咁喎